香港民主排名跌至73位 與西非國家同級

特區政府連番打壓異見人士參加本地各級選舉，影響本港國際排名。《經濟學人》智庫發表2018年全球民主指數排名，香港的整體得分由第71位下跌至第73位，總排名與非洲塞內加爾齊名。導致香港排名的「致命傷」，是香港的選舉過程和多元性，評分急插兩成。

報告提到，香港政府禁止香港民族黨運作，顯然使香港本已脆弱的民主進一步受挫，批評當局極力篩選候選人，又禁止一些支持香港在中國內地管治下取得更多自治的人士擔任公職。

今次的民主指數2018年排名，頭五位依次為挪威、冰島、瑞典、新西蘭和丹麥，第六至十位依次為加拿大、愛爾蘭、芬蘭、澳洲、瑞士。
台灣的排名由第33位上升至第32位，中國排名則由139位，上升至第130。包尾的北韓，排名第167。
《經濟學人》智庫根據五個分項，計算每個地方的總分。導致香港排名下跌的是「選舉過程和多元性」一項，香港得分只有3.08分（10分為滿分），分數較去年下跌兩成，香港的排名與西非國家多哥（Togo）和泰國相若。
其餘四個分項，香港的得分沒有變動，當中包括「政府運作」、「政治參與」、「政治文化」及「公民自由」。香港亦繼續被列為「有缺陷的民主」。

一國兩制

咁都係新聞？香港不嬲冇民主架啦

香港十年前排名其實比而家低，
媒體識玩資訊遺漏

「識玩」？
咁都好好玩吓 跌到北韓咁實最好玩

台灣HO BALL

腥港豬：「你地唔好信蝗既一蟈兩制呀」

台灣人：「32 名」

鄰國竟然升咗9位
帝制下既鄰國竟然民主咗？

有 9 個國家差左 佢咪睇落去似升左囉

即係好過90幾個國家

另外美國＋東亞全部國家2018都係[有缺陷的民主]
好奇想問有幾多人真係有睇過份野？

啫係依家都係比人殖民緊啦